근데 이렇게 오래 자리 비우셔도 돼요?
괜찮아요. 급한 일 생기면 전화 오겠죠.
사장님이시라고 너무 배짱이신 거 아니에요?
어쩜 어쩜 어쩜..
왜 그러세요?
저분이요. 점잖게 생기신 분이 공공장소에서 저게 무슨 짓이람.
무슨 일 있어요?
입에 담기도 싫지만 저분이 방금 뿍하고 방굴 꼈어요. 연세 잡수실만큼 잡수신 분이 왜 저러신대요? 자기집 안방도 아니고 다른 사람들 앞에서 불쾌하게 증말..안 그래요? 선생님?
그렇죠. 뭐.
전 정말 절제안하고 사람들 앞에서 아무렇지도 않게 막 저러는 분들 보면 화나요.
네? 뭐 화나실 거 까지야..
아니죠. 다른 것도 아니고 자기 몸에서 나쁜 공기를 밖으로 뿜어내는 건데 주변사람한테 피해를 주면 안되죠. 담배연기만 나빠요? 저런 거 다 나쁜 거지. 저게 다 어디로 가겠어요? 우리 입이랑 코로 들어가는 거 아니에요?
듣고 보니 화내실만 하네요.
당연하죠. 남한테 불쾌감 안주는게 기본적인 공중도덕이고 예의잖아요.
그렇죠..그게 공중도덕이고 예의죠..
